<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>小说 on 小老虎sの基地</title>
        <link>https://xiaolaohus.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
        <description>Recent content in 小说 on 小老虎sの基地</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>小老虎s</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Sep 2025 23:51:39 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://xiaolaohus.github.io/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>羟基爽文接力（第二届）</title>
        <link>https://xiaolaohus.github.io/p/%E7%BE%9F%E5%9F%BA%E7%88%BD%E6%96%87%E6%8E%A5%E5%8A%9B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%B1%8A/</link>
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 18:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://xiaolaohus.github.io/p/%E7%BE%9F%E5%9F%BA%E7%88%BD%E6%96%87%E6%8E%A5%E5%8A%9B%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%B1%8A/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://xiaolaohus.s3.bitiful.net/zhenwen.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;前言&#34;&gt;前言
&lt;/h1&gt;&lt;img src=&#34;https://xiaolaohus.github.io/assets/posts/phy/1.jpg&#34; alt=&#34;示例图像&#34; style=&#34;zoom:100%&#34; /&gt;
&lt;p&gt;秉承着集思广益，让大家能够在高压的生活中找到快乐的源泉的思想，我们延续了上一届的爽文接力赛，并吸取了其中的教训，开办了第二届爽文接力赛，收集各地的优秀作品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次活动的主办方为大不列颠尼亚·东升，悬赏金额与上一届相同，仍是0.5$，为的是让大家更加拥有创作的动力，并且嘉奖优秀的创作者。通过本次活动，我们还会努力发掘并培养新星作家，提升大家的创作能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本届故事的开头相当于是第一届的故事的外传，以柯基坠机成为科基为开头，讲述了柯基在穿越世界的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，希望大家能够在此次大赛中大放异彩！&lt;/p&gt;
&lt;p align=&#34;right&#34;&gt;&lt;strong&gt;第二届爽文接力赛创办委员会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
___
&lt;h1 id=&#34;正文&#34;&gt;正文
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;引子catxr鷄国金丝侯&#34;&gt;引子（CatXR&amp;amp;鷄国金丝侯）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;​		话说这狗头大将军科基败走，所乘之云也未能将他托起，使他于3米高空落下。然而，似是上天眷顾，科基没有就此饮恨西北，却逢机遇，来到了一个新的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		科基睁开双眼，映入眼帘的不是坠机时的高楼大厦，而是一望无际的原野。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		“我滴个亲娘嘞，这给俺干哪儿来了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		科基艰难地想要站起身，但是脚上传来剧烈的疼痛。正当他不知所措时，路上走来一汉子。那汉子上身穿着半边衣服露出胳臂健硕的muscle；肩上挑着扁担，筐中满是雪白的鹅毛。汉子看到瘫坐在地的科基，问道：“How are you?”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		科基差点反射性地回答“I’m fine,thank you”,他觉得奇怪，于是一言不发。那汉子也觉得奇怪，又说：“恁咋了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		这下听懂了！科基忙说：“我的脚伤了走不了路了。”那汉子似是松了一口气，回道：“我来助你！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		那汉子将科基搀扶起来，问科基从哪里来，要到哪里去。科基不熟悉这里的环境只得先问：“这里是哪里？现在是什么时代？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		汉子听到这话，吃了一惊：“恁这不是伤了脚，怕是坏了脑！这里是楠国南郡，现在是神武十五年啊！”&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第一章-壮汉子败走华容道-狗将军初试云雨情大不列颠尼亚东升&#34;&gt;第一章 壮汉子败走华容道 狗将军初试云雨情（大不列颠尼亚·东升）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;​		“异世界穿越？”柯基倒吸一口热气，窃喜，想：“这好事也轮到我头上了。”拍拍那汉子的肩，抓了搓鹅毛，问“带我去冒险者协会吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		那汉子一愣，倒吸一口凉气，“你说的是修仙大道观吧，那边的华容道正举行天下第一武道会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		说时迟那时快，汉子已把狗将军带进道观中华容道。擂台上，一个2.5米高的大公鸡屹立不倒，与人争斗。“浑红的鸡冠又肥又大，这是最强鸡灵根的表现。”那汉子一边吃雪日鹅毛一边解说，“这是最强修仙者云雨情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		擂台前，正是楠国国王楠王七世，正进行观赏比赛并进行选拔人才重要仪式。“看见楠王不知道舔楠王的脚，不知道楠国的礼仪吗？”那大鸡冠望向那边汉子，叫过来教训他，叫至擂台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		只看那汉子三分谄媚二分从容不迫五分想舔玉足。说时迟那时快，那汉子刚因为舔玉足违反了法律，被退败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		“下一个就是你。”云雨情指向狗将军。谁知柯基刚露出玉足，云雨情便按捺不住了。说时迟那时快，狗将军直接斩下自己的双脚丢向楠王，云雨情直接飞扑向那双脚。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二章-道观乍现万毒体-毒计乍现楠王心鷄国大将军&#34;&gt;第二章 道观乍现万毒体 毒计乍现楠王心（鷄国大将军）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;​		楠王七世身为一国之主，自然有修为傍身，随手拍飞那双飞来的脚。云雨情突然看见楠王七世那看变态的表情也意识到自己奇怪的XP被发现了，为了不显尴尬，他决心……不顾颜面地向玉足飞去。谁知刚刚碰到那双脚，流出的血液中的新冠、非典、流感、艾滋一众病毒蜂拥而上，霎时间，云雨情瘫倒在地，不省人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		“***&lt;em&gt;，你&lt;/em&gt; *是万毒圣体！？”身边的大汉急忙退了一步，庆幸着刚才搀扶科基时没有肢体接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		“我不到啊……”科基也疑惑地抓抓头，虽然自己有艾滋伴身，但也不至于这么夸张吧？于是在众目睽睽之下，他看了看云雨情的症状：发烧烧死的，还热乎呢。这才明白，合着那万毒圣体就是他那一身的抗原啊！还以为修仙能治艾滋呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		楠王七世十分清楚万毒圣体的天赋，直接高喊：“来人啊，给这位小兄弟把脚接上！”其身后一位老道戴上手套，将科基的双脚接了回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		期间，楠王一直给科基画着大饼，金钱、地位、豪宅、美人，鹅，美人先不算，毕竟也没人受得住万毒圣体，除非科基是个秒男！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		然后呢，在心中，楠王盘算着：只要我给科基做个变性手术，再打扮好看点儿给狄国的翟王送去，这狄国不就完了吗？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三章-千古江山单负美人泪-万里宏图一展雄主心王太师&#34;&gt;第三章 千古江山单负美人泪 万里宏图一展雄主心（王太师）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;​		话说这柯基也是被楠王的话语劝得神魂颠倒莫名其妙地就被推进了手术室。等柯基出来发现自己永远失去了自己的好兄弟后失声痛哭，躲在角落里暗自神伤了许久。突然，他想起了楠王的大饼承诺。于是他停止play with himself，飞身下床奔向楠国皇宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		看着面前这个哭得梨花带雨的“美人”楠王疑惑了一阵：自己后宫明明没有此号人呀？当然，这并不阻碍他接受面前女人的投怀送抱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		他揉了揉怀中美人的脸，问道：“受什么委屈啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		只见她抬起了一张熟悉的脸：“南极霸，你说好的财富、地位和美人呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		楠王沉默了一会。突然，一道极为磅礴的真气从楠王身上溢出，将柯基姬推开十米有余。紧接着，楠王动用了自己所能掌握的全部国运扫荡自己身体的每一个角落。待确认自己寿元只减少了十年后劫后余生的楠王以最快的速度将柯基发配到狄国国都去享受狄国皇宫之地、贵妃之位与国库之财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		当然，还有翟王这位美男子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		当晚，楠王走入楠国太庙，向六位先皇一拜，道：“翟王将崩。待狄国动乱，朕御驾出征，必将狄国一举拿下！还请各位老祖放心。到时，我必能成为第二个楠中宗。等三天后我毒发身亡，就让下任楠王给我加个楠中二宗吧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		皇陵中，一只枯骨般的手从楠王六世的坟中伸出，比了个中指，又缩了回去。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四章-阿干巧施掉包计-翟王无奈迎新妃鷄王詹纽斯&#34;&gt;第四章 阿干巧施掉包计 翟王无奈迎新妃（鷄王&amp;amp;詹纽斯）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;​		故事的主角又回到柯基，话说柯基被楠王发派到狄国国都，适逢翟王选妃，此次选妃主持者乃管国公。他巡视一圈，不过些庸俗货色。突然一个背影吸引了他的注意，那人一回眸，管长一整个亚麻呆住了。在抢救了1h后管国公从急救室醒来，着急忙慌的把两位候选人带进了宫中。一个是柯基，另一个就是狄国第一美人儿——阿干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		“嘿嘿，嘿嘿！”翟王看着两位娇滴滴的美人站在他面前，身份地位也顾不得了，直接使用法术将二人摄进了寝宫。“哈哈，让哥哥看看你们活好不好！”翟王边说边脱去所有人的衣服。3min后狄克顶着一张毫无血色的脸大口喘息着。“Shit！已经60次了！这两货怎么还一脸意犹未尽啊！看来只能用那招了！飞天大焯！！！”片刻后，柯基与阿干倒在狄克身边浑身颤抖。阿干爬到狄克身边紧紧抱住心想这么优秀的男人，我一定要得到！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		初次品鉴之后，狄克万毒之体更进一步。“怎么回事，难道是她？”色眯眯的想了半个时辰后翟王一挥手。“来人呐！给我传下去，本王要纳柯基为妃！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		知道这个消息后，阿干独自一人跑到了深秘的皇宫的角落里，哭的那叫一个梨花带雨，望着那幽幽不盈之间，她兀自叹道：“我这一生蝇营狗苟，如履薄冰，却落得了如此下场……苍天呐，这是为何啊！玩弄得奴家好生悲凄呀！”晚风拂过阿干的面膀，呗起了她那被泪水打湿的云鬓，染上了几缕寒霜。忽的，她又转念一想：若许，此生，只有他才是值得托付的人吧……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		好巧不巧，这一幕，恰恰被潜伏在狄国皇宫的王牢师给看到了，他看着柔弱可怜的阿干，不禁吟道；“……扁羽若惊鸿，婉若游龙……哈哈，不错，以后这诗就叫《洛神赋》吧！哈哈哈……”王牢师得意地笑了起来，因为对自己的诗作很满意，他笑的很大声。结果吵醒了熟睡中的狄皇，叫人把这刁民给抓了起来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第五章-战辣椒双少联手-克冻糕谭金收徒恺毓大帝&#34;&gt;第五章 战辣椒双少联手 克冻糕谭金收徒（恺毓大帝）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;​		自楠王送狄王祸水之后，狄国日益衰败，朝政混乱，民不聊生。幸得前代狄神宗留下文武双臂：文臂谭金，武臂四少，镇守内外，力争不失其鹿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		话说那谭金，身高八尺，面如冠玉，雄资英发，羽扇纶巾，兼上知天文，下知地理，实乃天下第一文人。他见皇帝昏庸，自知虽然年仅五十，但鞠躬尽瘁，已时日无多，便决心灭了这楠朝，以稳固局势，延一时国祚。亲率二万重甲，一万轻骑并五万精卒，外称二十万，与铜锌少,龟头少一齐发兵楠朝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		且说大军直补冻糕郡，那冻糕太守，乃楠朝第一大俊才，唤作辣椒。他听闻谭金亲率大军，冷笑道：“我道是谁，原只是行将就木的枯槁老儿，这次定叫他有来无回。”便叫手下坚壁清野，自己亲率五千锐卒驻扎于冻糕城外致远山上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		狄军抵至冻糕城下，谭金见那山林偶有阵鸟飞出，情知已有埋伏，却装作不知，仍命铜锌少攻城，却嘱附他：“只得假意攻城，声势浩大，却不许你发力。”铜锌少允诺。又唤来龟头少，密密吩咐了一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		铜锌少假意攻城三天，声势虽大却并无多少伤亡。第三天傍晚，正鸣金收关，却听一声炮响，一支步兵从山上杀下，杀声震天。铜锌早有准备，率须亲兵上前并怒吼：“退半步者斩。”手刃三五人后，士卒无奈，死命向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		原本空无一人的营房，却多出许多伏兵；龟头少亲率大军，从背后掩杀过来，辣椒又虽勇猛，无奈两边夹击，军队大溃。只得在亲卫土豆，地蛋的护卫下，杀出重围，欲渡连云港向楠国去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		行至河畔，未见有船，却听一声呐喊。谭金坐在轮椅上，手扇羽扇，恬似神仙：“辣椒,你可愿障。”又补充道：“你的老母我已接来，勿用挂念。”辣椒无奈，倒头便拜，降服当场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		谭金大喜，见此人神丰骨茂，气血凝实，知他是奇才，便起了爱才之心，问道：“你可愿拜我为师。”辣椒又一惊，本欲拒绝，但一想此人有经天纬地之能，只得答应下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		辣椒降服后，骗开冻糕城，大军入驻。休整一日，当晚，辣椒私来见谭金：“师傅，我有一妙计。”“速速说来。”“当今圣上无道，您不扶大胜之威，兼文首威名，挥师回狄，杀狗皇帝，立新圣临天。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		谭金一听，虽有意动，但他又是一等一的忠臣，却是沉吟起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		谭金是答应还是没答应，欲知后事如何，且听下回分解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第六章-出奇策铜锌破阵-献阴计逊德谋逆辣椒&#34;&gt;第六章 出奇策铜锌破阵 献阴计逊德谋逆（辣椒）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;​		书接上回，那谭金思索半晌，猛得抬头，拔剑出鞘，指向秋国：“好！且看老夫取狄国君首，称霸四海！”遂令手下铜锌少率一万精锐进攻狄国重镇——英雨城。自己则召集人马，稍后便行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		英雨城闻之大乱。守城长官粥文姬亦是无策，却听得手下一人出列，称有妙计。文姬大喜，定睛一看，是九品小官理建。理建摘下官帽，露出头顶，道：“吾首无发久矣，今已光滑至极，虽三体人水滴莫能比。待敌军之至，吾用头反射，借太阳光破敌。”众人闻之大喜，自以为忘枕无忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		几日后，铜锌少率大军至英雨城下。却见城下只一人，周围有几面大镜。铜锌一看，竟是自己前日恩师理建。理建早瞧之，大笑不止：“铜锌小儿，拿命来！”帽子一摘，天地无光，借镜面、理建头顶反射，直入军士眼中，阵脚大乱。铜锌不慌不忙，拿出特制眼镜，镜片由七色光片组成，前有一三棱镜，使理建之法无功。袭至理建前，连喊数声“我要看电影！”听得那理建恍惚，神经错乱，大叫一声“渣子！”，裂胆而亡。文姬闻之，亦心寒，并不敢出战。铜锌亦不急，静待大军到来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		且说回狄国内。狄王自擒得王牢师后，有所起疑，使筑黄金台，掷千金以求天下名士。一日，太子雄二纳得一贤，姓逊名德，字猪仁。狄王闻之，拜为丞相。未及数日，逊德已发觉文武百官，不过鼠辈；太子雄二，练得&amp;quot;熊不等&amp;quot;一招，自以为天下无双；狄王沉溺柯基美人乡，难有作为，便欲自立为君。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		一日，狄王召逊德询问国策。逊德言：“臣思索数日，终得一计，可保国家无事，人民安宁。”问是何计，逊德答道：“削减假期，美其名曰：扣假。在工作效率不变的情况下，延长工作时间，可使工作总量增多。如此，人民可练得减少睡眠时间，必使咖啡产量、消费量增多，可以促进消费，同时，人们若困，必打哈欠，呼出大量CO2，经空气流通，可使楠国空气恶化，我们不战而胜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		狄王、雄二闻之大喜，如计施行。不出几日，国内不安，人民欲反。逊德见时机已至，欲进宫行刺狄王，纳柯基为妇。可这计策早已被柯基识破，他于前一日密诏一人入内，令其如此如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		待到大年三十，逊德仍不放假。国民大怒，组成起义军，以萧海为首，起兵反抗。逊德一面派手下大将寇圆汤、逊蚊正镇压起义，一面与陈菌入宫，欲刺狄王。可则刚进入宫中，望得一人，便傻了眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		欲知此人是谁，后事如何，且听下回分解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第七章-反谭金太子投敌-斩逊德新王理政谭哥&#34;&gt;第七章 反谭金太子投敌 斩逊德新王理政（谭哥）
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&#34;第八章-灭狄国谭金显神威-斩谋臣铜锌展玄机狄国cuzn少&#34;&gt;第八章 灭狄国谭金显神威 斩谋臣铜锌展玄机（狄国CuZn少）
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&#34;第九章-皇陵外狄高复活-滑雪谷cuzn自爆&#34;&gt;第九章 皇陵外狄高复活 滑雪谷CuZn自爆
&lt;/h2&gt;&lt;h2 id=&#34;第十章-辣椒连军破大敌-凯玉借气复师尊&#34;&gt;第十章 辣椒连军破大敌 凯玉借气复师尊
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;（未完待续）&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;尾声&#34;&gt;尾声
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;本小说由羟基班诸位高手集思广益，巧引天下之事合作写成，如有雷同，名称类似，纯属巧合，纯属巧合，纯属巧合，切勿对号入座！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羟基班不承担由本小说引起的任何损失！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;特此鸣谢：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;羟基班参与写作人员&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;小老虎sの博客（提供刊登网站）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;CatXR（提供纸质版转电子版）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欢迎在下方评论，如有想参与编写工作的，羟基班内人员请找群主，羟基班外人员请加QQ：3342229215，若能增添妙笔，将获得随机小礼品/稿费等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;感谢观看！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
